【輿論戰】面對大多數親政府/政治冷感社羣時候嘅說服方法

對於大部份人嚟講，其政治取態並非建於數據分析之上，而係多年生活喺社會中對政治嘅接觸，經傳媒及社交洗禮後所得出嘅個人經歷感性結論，所以引用數據嘅邏輯辯論並非上策，因爲大多數已經有政治取態嘅人，一聽到與其取態不符嘅數據，就會停止聆聽，並開始思想如何反駁。
相反，作爲反中嘅香港人，應該學識利用心理嚟說服人，用伎倆嚟打輿論戰。

提議
當面對公海社交媒體/同事/私人WhatsApp group嘅一啲離譜嘅極親中言論，而你亦都知道大部份在場旁觀者其實只不過係港豬/膚淺嘅親中分子，請唔好引經據典咁反駁，反而嘗試講：
「唉，就係呢啲講法搞到越嚟越多普通嘅香港市民反政府。」
「唉，越嚟越多普通人反政府真係多得呢啲咁嘅講法唔少。」
or similar, adapt to your own writing style.

若果喺公海，回應緊嘅係陌生人，而佢哋見到你咁樣覆佢之後想撩交嗌，就繼續咁回覆：
「都係多句，越嚟越多普通人反政府真係多得你呢啲咁嘅講法唔少。」
而每當你見到其他人咁樣回覆，就即刻畀正評。

目標
1. 攻擊士氣：你要令到佢明白佢講任何嘢，做任何嘢都係嘥時間。
2. 羊羣心理：你要製造一個「普通人」都係企喺你一邊嘅感覺畀旁觀者。切記，普羅大衆最爲追求嘅就係conformity，同身邊嘅人合羣。如果佢哋相信潮流係越嚟越多人反中，佢哋就會反中，過咗某個臨界點之後就會全面歸邊。
3. 必然化：你要將反中/反政府嘅崛起歸咎於親政府一方嘅行爲及言行所致
4. 杯弓蛇影：你要製造去到邊都有反政府人士嘅景象，唔好畀佢哋有任何可以放心圍爐嘅地方。呢點同第二點相輔相成。
5. 同黨嘅暗號：非正面交鋒可以令到一啲其實暗地裏其實都係反中（但係基於社會原因唔想講出口）嘅人有個暗地裏照應嘅感覺。
6. 和諧：呢種回覆唔係主動發起罵戰，所以被ban/踢出group/反面嘅可能性低好多
7. 簡短到point：普遍人見到水蛇春咁長嘅駁論，個腦會自動TLR
8. 負面氣氛：你要製造一個親中人士連出post都覺得唔係太想嘅氣氛

做得啱嘅話，呢種做法其實連真人account喺公海都可以用得着。如果事後有人質疑你嘅政治取態，大多可以話「其實我都反泛民攪攪震/冇乜點理/平時唔會講政治㗎，但係你咁講真係對政府嘅形象破壞多過建設」之類。咁樣回覆可以導致分而治之（理念：「真正嘅親政府人士唔會咁樣講」）。

你個人係咪真係相信以上講嘅嘢係完全唔關事 -- 你嘅最終目的係令到＊佢哋＊相信你想佢相信嘅嘢。

請討論。同一套目標可以apply落唔同嘅情景，會有唔同嘅做法，但係個目標做係一樣。
如果以下回覆有人用同一套方法帶離題，請負評並唔好回覆，唔該。
（任何淨係話「冇用㗎」「然後呢」「TLDR」etc. 嘅人基本上可以無視）

感覺上呢排風向都幾正面
多左人表態反惡法
但永遠每個post都有幾條友
不停重複 要返工不了 遊行無用既point
而且好多時佢地都好快入post
頭幾個comment都係咁既言論
而且好快會有幾個upvote
但帶唔到風向佢地就會潛
唔會繼續同你拗
好似有班人不停係每個post製造無力感
瓦解凝聚力咁

支那廢老就順佢意，再昆鳩佢送錢去大灣區
等比支那抄家

補返句：
好老套咁，請廣傳，用Telegram/WhatsApp/其他渠道share去同道人。
遲啲甚至可以組隊去Yahoo News/親中Youtube comment section/港人講地 page等等地方玩。

留名

樓主諗法幾好
但我覺得應該唔多真係唔知發生乜事，純粹羊羣心理嘅港豬
去到而家仲親中嘅一係5毛一係咋訓一係根本don't fucking care
然而呢幾班人都係根本無可能叫得醒

The point isn't 叫醒
羊羣心理可以利用，我個提議就係咁
發緊夢都可以支持你

因爲佢哋依家就係發緊夢咁支持港共
咁點解唔可以用港共同一套伎倆調轉？

唔係好明
嘅然無人真係發緊夢又點會發緊夢咁支持港共

唔好意思，我唔想喺呢到討論有冇人真係發夢
That's not the point of this thread.

人手推

你要明白
1. 其實呢個世界缺乏分析能力同獨立思考既人係絕大多數既，只要可以營造一個「全香港有好多人不滿港共政府」既大環境，基於羊羣心態下，到最後佢地就會歸邊，執下人口水話政府

2. 對於真心愛國愛黨愛港共既人，佢地既思考方式永遠都係對人不對事，無論你同佢地點講道理都好佢地都唔會聽；既然係咁，點解唔反其道而行之，假意認同佢地，當佢地以為你同佢地同一陣營之後，再反將佢地一軍，洗返佢地腦都仲得

呢個方法既目的唔係要去persuade/convince 佢地，而係去manipulate 佢地。咁樣講你會唔會易明d?

我覺得香港去到而家咁，有心抗爭嘅人一早就醒晒
仲親中嗰班無論你點講佢都應該唔會轉軚
去到而家仲奶共嘅群體(小學雞唔計)根本唔係因為羊群心理，而係明知事實但仍然照撐，一見你質疑政府就block柒你
至於你話帶動風氣，我覺得又無損失，不妨一試，但你個句野其實都幾串下，感覺會俾人秒block / 開你波
巴打不如諗下有無個無咁串嘅version
利申：有機會都係會試咗先

中和啲：「我都試過咁講，但係朋友/同事好多即刻話我對人不對事/感性/過籠（加插喊喊emoji）」

點樣反而洗返佢腦
佢地個個一聽你講共狗半句不是就開你波，要如何引導佢地

無，正如樓主第一段都講到明，愛國已經變左做佢地信仰，你無可能改變到佢地
嘗試將佢地諗成另一個體面既自己，你一聽到有人讚中國都會將對方諗成藍絲廢老或者三毛啦，你唔會去改變自己立場，對方亦都唔會。呢個世界有事情係水火不容，原則性既topic特別係政治，基本上無可能達成理解

但人馬本身就唔存在

見到班三毛咁肉緊就知要企出嚟

當有人（現實或網上）
同你分享：
"你知唔知/而家跟所有XXX/有好多XXX/都已經/搞到XXX"
可以即時問有無實際例子／數據參考。

巴打講嘅嘢正正就係五毛分化/散播消極情緒嘅手段

今日食早餐嗰陣同我奶共老母咁講
佢話我羣埋班咩人
完全錯重點
佢是否無得救

between 推

方法幾好用返港共技倆對付對方